Module 2 Quiz

1.
Question 1
Filtering data is used to do which of the following? (select all that apply)

A. 
Removes unwanted data in a calculation

B. 
Reduces the strain on the client application

C. 
Helps you understand the contents of your data

D. 
Reduce the time it takes to run the query

E.
Narrows down the results of the data.


Answer A.B.C.D.E

2.
Question 2
You are doing an analysis on musicians that start with the letter “K”. Select the correct query that would retrieve only the artists whose name starts with this letter.

A.
SELECT name
FROM Artists
WHERE name LIKE ‘K%’;
 
B.
SELECT name
FROM Artists
WHERE name LIKE ‘%K’;
 
C.
SELECT name
FROM Artists
WHERE name LIKE ‘%K%’;
 
D.
SELECT name
FROM Artists
WHERE name IN ‘K%’;

Answer: D

3.
Question 3
A null and a zero value effectively mean the same thing. True or false?

Answer: 
False

4.
Question 4
Select all that are true regarding wildcards (Select all that apply.)

A. 
Wildcards at the end of search patterns take longer to run

B. 
Wildcards take longer to run compared to a logical operator

C.
Wildcards can be used for non-text data items

Answer: A.B

5.
Question 5
Select the statements below that ARE NOT true of the ORDER BY clause (select all that apply).

A. 
Can take the name of one or more columns

B. 
It's only applied to the column names it directly precedes

C. 
Cannot sort by a column not retrieved

D. 
Can be anywhere in the select statement


Answer: C.D


6.
Question 6
Select all of the valid math operators in SQL (select all that apply).
 
A. 
^ (exponents)

B. 
+ (addition)

C. 
* (multiplication)

E. 
- (subtraction)

F. 
/ (division)

Answer: B.C.D.E.F

7.
Question 7
Which of the following is an aggregate function? (select all that apply)

A. 
DISTINCT()

B. 
COUNT()

C. 
MIN()

D. 
MAX()

Answer: B.C.D


8.
Question 8
Which of the following is true of GROUP BY clauses? (Select all that apply.)

A. 
Every column in your select statement may/can be present in a group by clause, except for aggregated calculations.

B. 
NULLs will be grouped together if your Group By column contains NULLs

C. 
GROUP BY clauses can contain multiple columns

Answer: A.B.C 


9.
Question 9
Select the true statement below.

A. 
HAVING filters after the data is grouped.

B. 
WHERE filters after the data is grouped

Answer: B


10.
Question 10
Which is the correct order of occurrence in a SQL statement?

A. 
select, from, where, order by, having

B. 
select, from, where, group by, having

C. 
select, group by, from, where, having

D. 
select, having, where, group by

Answer: D
