Module 1 Quiz

1.
Question 1
Select the jobs below that may use SQL in their work (select all that apply).
 
A. Data Analyst
 
B. DBA
 
C. Backend Developer
 
D. QA Engineer
 
E. Data Scientist

Answer: A.B.C.D.E


2.
Question 2
How does a data scientist and DBA differ in how they use SQL?

A. Data scientists only query the database and don’t create tables.
 
B. DBA’s are the only ones who merge datasets together.
 
C. Data scientists don’t write complex queries.
 
D. DBAs manage the database for other users.

Answer: D

3.
Question 3
Which of the following statements are true of Entity Relationship (ER) Diagrams?
1 point
 
A. They speed up your querying time.
 
B. They only represent entities in the diagram.
 
C. They identify the Primary Keys
 
D. They show you the relationships between tables.
 
E. They usually are represented in a visual format.
 
F. They are usually a representation of a business process.

Answer: D.E.F

4.
Question 4
Select the query below that will retrieve all columns from the customers table.

A. SELECT (*) FROM customers
 
B.
RETRIEVE * FROM customers
 
C. 
SELECT * FROM customers
 
 
D.
SELECT
FirstName
,LastName
,Address
,City
,State
,ZipCode
,PhoneNumber
FROM customers

Answer: C 

5.
Question 5
Select the query that will retrieve only the Customer First Name, Last Name, and Company.

A.
SELECT
FirstName 
,LastName
 Company
FROM customers
 
B.
SELECT
FirstName 
LastName 
Company
FROM customers
 
C.
SELECT * FROM customers
 
D.
SELECT 
FirstName
,LastName
,Company
FROM customers

Answer: D


6.
Question 6
The ER diagram below is depicting what kind of relationship between the EMPLOYEES and CUSTOMERS tables?
 
A.
One-to-one

B. 
One-to-many
 
C.
Many-to-one

D. 
Many-to-many

Answer: B



7.
Question 7
The data model depicted in the ER diagram below could be described as a _______________.

A.
Transactional Model

B. 
Star Schema

C. 
Relational Model

Answer: C 

8.
Question 8
When using the "CREATE TABLE" command and creating new columns for that table, which of the following statements is true?

A. 
You can create the table and then assign data types later
 
B. 
You must assign a data type to each column
 
C. 
You must insert data into all the columns while creating the table

Answer: B

9.
Question 9
Look at the values in the two columns below. Based on the values in each column, which column could potentially be used as a primary key?


Column 1	Column 2
5	2
6	4
1	5
2	5
34	32
8	6
9	4


A. 
Column 1

B. 
Column 2

C. 
Column 1 OR Column 2

Answer: A

10.
Question 10
In order to retrieve data from a table with SQL, every SQL statement must contain?

A.
WHERE

B. 
FIND
 
C. 
CREATE

D. 
SELECT

Answer: D

